---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉන්ෂාල්ලා අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?
date: 2024-11-12
description: ඉන්ෂාල්ලාහ් යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ මුස්ලිම්වරයෙකුට අල්ලාහ්ගේ කැමැත්ත මත
  සිදු කිරීමට අවශ්‍ය ඕනෑම අනාගත ක්‍රියාවක් කිරීමයි.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 583845
---

"ඉන් ෂා අල්ලාහ්" (අල්ලාහ් කැමති නම්) යන ප්‍රකාශය යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ මුස්ලිම්වරයෙකුට අල්ලාහ්ගේ කැමැත්ත මත සිදු කිරීමට අවශ්‍ය ඕනෑම අනාගත ක්‍රියාවක් කිරීමයි.

"ඉන් ෂා අල්ලාහ්" යැයි පැවසීම ඉස්ලාමයේ ආචාර ධර්මවල කොටසකි. අනාගත ක්‍රියාවක් කිරීමට තම කැමැත්ත ප්‍රකාශ කරන සෑම විටම "ඉන් ෂා අල්ලාහ්" යැයි පවසන ලෙස මුස්ලිම්වරයාට උපදෙස් දෙනු ලැබේ.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

පුද්ගලයා තම අනාගත ක්‍රියාවන් සම්බන්ධයෙන් එය පවසන විට, මෙම ක්‍රියාවන් සිදු විය හැකිය හෝ සිදු නොවිය හැකිය; කෙසේ වෙතත්, ඔහු "ඉන් ෂා අල්ලාහ්" යැයි පැවසුවහොත් ඒවා සිදුවනු ඇතැයි වඩාත් බලාපොරොත්තු වේ.

සුලෙයිමාන් (සලමොන්) තුමාණන්ගේ කථාව මෙම අර්ථය පෙන්නුම් කරයි.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

යමෙක් "ඉන් ෂා අල්ලාහ්" යැයි පැවසූ විට ඔහුගේ පැතුම සහ අවශ්‍යතාවය ඉටු වීමට ඇති ඉඩකඩ වැඩි බවට මෙය සාක්ෂියකි. කෙසේ වෙතත්, මෙය සෑම විටම අවශ්ය නොවේ. අල්ලාහ් කැමති නම් එය ඉටු වනු ඇත. අහිමි වීම වෙස්වළාගත් ආශීර්වාදයක් විය හැකි බව සැලකිල්ලට ගත යුතුය.

{{ $page->verse('..2:216') }}
